Romantic Comedy嘅全盛時期係咪1990-2009?

1990-2009期間出咗好多套好經典嘅romantic comedy
但2010之後好似少咗依類型嘅戲，就算有都係低質嘅多

Pretty Woman (1990)

Sleepless in Seattle (1993)

Four Weddings and a Funeral (1994)

You’ve Got Mail (1998)

Notting Hill (1999)

Runaway Bride (1999)

Bridget Jones’s Diary (2001)

Two Weeks Notice (2002)

Love Actually (2003)

50 First Dates (2004)

Just Like Heaven (2005)

The Holiday (2006)

Music and Lyrics (2007)

500 Days of Summer (2009)

The Proposal (2009)

冇 before sunrise 已經唔洗討論

Comedy啊

好鍾意睇 rom-coms

仲有 My Best Friend's Wedding (1997)

When Harry Met Sally 都正 不過係 1989

Hitch算唔算

不過頭兩套都麻麻地，第三套個結局
係最尾兩套好d，輕輕鬆鬆

另外the intern算唔算
我幾鍾意睇，播襯我都睇

仲有呢套
初初以為佢係情情塔塔
點知

上年The Big Sick唔錯

生老病死好平常喎
男主角可以同最愛嘅人共渡餘生已經好幸福

本身抱住個心態同實際睇落唔同
不過佢提醒左我好多野

女友最愛 早排拉左我去陪佢睇
結尾佢又係喊到收唔到
PS 佢睇過幾次

當年鬧雙胞
我覺得左邊好睇啲
但係影評相反

notting hill真係好好睇

大個睇返sleepless in Seattle 覺得劇情都幾變態
有條3唔識7嘅女人老遠走來追你 十足十劉華d瘋狂女fans

rom-com 同好
Julia Roberts同Meg Ryan 都係 Queens of Rom-com

算呀~ 依套都唔錯，Will Smith

One Day 好正但好sad

The intern 應該唔算rom-com, 係comedy-drama
我都好鐘意依套戲，好感動 Robert De Niro好戲

love rosie?

依兩套撞正同年
Natalie Portman 正啲

Notting Hill 高質
When You Say Nothing At All

係好撚癲

Sam Claflin同Lily Collins

我都鐘意左邊果套多D
不過係因為個男主角
睇The Butterfly Effect迷上左佢
另一套一夜賭城戀大咗我都好鐘意

She is just a girl who asks a boy to love her.

The Butterfly Effect
Ashton Kutcher原來都拍咗好幾套rom-com

好多Hugh grant

Anne Hathaway bb既princess diaries
同戲Mandy moore既chasing liberty
細個睇完都對童話般愛情好嚮往
可惜現實唔係童話
自己一心一意都無用 無好結局

Hugh Grant = King of Rom-com
佢以前係幾型嘅

Princess diaries 幼齒Anne Hathaway真係好cute

細個時睇太多rom-com對愛情真係有太多ff
而家大個再睇就知唔可以take it too serious,只可以當戲咁睇

因為太唔真實
所以咁多觀眾睇完500 days of summer 呢套咁真實既片後
對愛情片冇咩興趣
同埋對新一代 愛情+搞笑唔係咁夾

Midnight in paris(2011)

秒

black swan natalie同mila一齊最好
啲男人 WFC

Mila同左面果套個男主角結左婚

Justin 拍嘅Social Network 又有Natalie 協助資料搜集

Sandra Bullock

Hugh Grant 真係做到嗰種feel

好懷舊

唔係樓主講起，都唔醒起少左呢類戲

Sandra Bullock唔算靚女，但佢拍啲rom-com又幾正
成日做女強人角色，好硬淨但最後俾人征服

以前明珠台成日播rom-com，睇咗好多經典
而家電視好似好少播，戲院上嘅又唔多

The Social Network有Natalie?

描述臉書(Facebook)創辦人馬克札克伯格(Mark Zuckerberg)發跡史的電影《社群網戰》(The Social Network)，內容極富爭議性，其中有關主角在哈佛大學就讀時的描述，女星娜塔莉波曼(Natalie Portman)竟是爆料人之一。

29歲的娜塔莉波曼於1999年到2003年間在哈佛大學攻讀心理學學位，這段期間也和馬克札克伯格重疊，電影雜誌《Entertainment Weekly》指出，她主動聯絡《社群網戰》的編劇Aaron Sorkin，表示，「聽著，過來吃頓飯，我有一些故事告訴你。」(Listen…come over for dinner and I'll tell you some stories)她在哈佛就讀期間，曾和哈佛秘密學會Porcelain Club的一名成員約會，這個學會正是孕育臉書的主要基地。

Sorkin說，美麗的娜塔莉主動邀約，他當然會去，更何況是「這些故事真的很有幫助。」("I would've come over for dinner under any circumstances. But that was really helpful.)

浪漫方面一般
喜劇方面出眾

原來如此

哈利

我諗呢度可以解答樓主,點解之後少左咁多Romantic Comedy

愛情喜劇的沒落

荷里活曾經流行過「愛情喜劇」（Romantic Comedy）。90 年代尾，頭 20 大票房冠軍中，總有兩、三部是愛情喜劇；於 2005 年，更有 5 齣愛情喜劇打破 1 億美元票房。然而，今日的大片廠已甚少開拍像「暗戀你暗戀妳」（While You Were Sleeping）、「弊傢伙…搞大咗」（Knocked Up）等這類集愛情和歡笑於一體、又受歡迎的電影，最近已要數到 2012 年的「失戀自作業」（Silver Linings Playbook）。為何愛情喜劇會走向沒落呢？

對於愛情喜劇的沒落，文化評論人均眾說紛紜，提出多方原因。綜合「Village Voice」及「Vox」評論人的看法，大概可列出幾個具說服力的解說：

長江後浪推前浪，新人難免搶舊人風頭，電影也是。在 00 年代尾愛情喜劇開始疲弱之際，新的電影類型如「青年小說改編電影」（YA adaptations）、超級英雄電影和系列電影則互相影響，茁壯成長。以「吸血新世紀」（Twilight）和「飢餓遊戲」（The Hunger Games）為例，這些以女主角為首，冒險中夾雜浪漫情節的故事最終都取得好成績、獲到青少年追捧，續集一部接一部。有見此類電影大受歡迎，片廠當然想不斷「添食」。更重要的是，愛情喜劇無法像超級英雄電影般以系列形式長拍長有，通常故事完結之後再沒續集。故此，荷里活也傾向投資能可不斷續拍的電影。

中級預算片的退潮
要解釋為何荷里活電影愈趨千篇一律，多為超級英雄、系列電影大製作，必須追溯到荷里活中級預算片（mid-budget movie）的退潮。以往，荷里活片廠每年在賣座鉅片外，還會推出中級預算片，應付本地市場。然而，2008 年本地 DVD 市場因經濟蕭條而萎縮後，片廠被迫轉到海外市場謀利。顧及海外票房（尤其中國市場），片廠多投放資源於必賺、可放上 IMAX 或 3D 放映的大片、難蝕錢的小片上，中級預算片——亦即是愛情喜劇的片種——逐漸被遺棄。加上片廠「愛情喜劇多架設於特定文化，難以全球外銷」的偏見，所以愛情喜劇也愈拍愈少。

男人的錯？
男人，也與愛情喜劇之死有關。普遍來說，男人都不太喜歡愛情喜劇，因此大多愛情喜劇也會以女性為目標受眾，電影著重女主角的發展，結果卻忽略了男人在劇本的角色。像「風月俏佳人」（Pretty Woman），茱莉亞羅拔絲需要李察基爾；「90 男歡女愛」（When Harry Met Sally…）中美琪賴恩需要比利基度士，要拍一齣成功的愛情喜劇片，除了女主角的努力，男配角的份量亦相當重要。可是，當片廠可以叫男演員拍「變形金剛」或「美國隊長」等賣座大片，女性還會和男性一同觀賞，賺盡男女金錢之時，為何還要鼓勵男演員拍大多只有女性入場的愛情喜劇？

演員所害？
拍攝「醫人當自強」（Grey's Anatomy）而走紅的 Katherine Heigl
拍攝「醫人當自強」（Grey’s Anatomy）而走紅的 Katherine Heigl。
也有批評指，以愛情喜劇而竄紅的女影星嘉芙蓮希歌 （Katherine Heigl）反而害了愛情喜劇。

連續拍過幾齣聲評差劣的愛情喜劇後，她就被指是殺死此片種的兇手：當她仍然代表人物，愛情喜劇一直聲名狼藉，幾乎等於爛片。於是，很多老派演員都盡量避免出演愛情喜劇，免得被封上「票房毒藥」的標籤，像茱莉亞羅拔絲、湯漢斯、馬修麥康納希（Matthew McConaughey）等拍過愛情喜劇後都迅速回歸劇情片；新晉影星也寧願當浪漫愛情片中的女孩，對愛情喜劇避之則吉。無可奈何，嘉芙蓮希歌自己也說過，她的職業生涯是被愛情喜劇所毀。結果，愛情喜劇就踏上沒落之路。

畢竟，在荷里活片廠眼中，一齣電影的成功，決定於兩件事：一、能否得獎？二、能否賣座？基於上方提過的原因，愛情喜劇兩邊不是人，不但演員導演難以憑劇本領獎，比起大片種、系列電影亦較不賣座，夾在兩條路之間，愛情喜劇的生存空間愈來愈小。

為什麼浪漫愛情喜劇不再流行?

你有看過《新娘不是我》、《BJ單身日記》嗎？過去，這類浪漫愛情喜劇席捲全球，風靡萬千憧憬愛情的男男女女，不過，隨著找不到大咖主演、劇情千篇一律，這類電影不再是票房保證，長期在《衛報》上發表電影相關評論的李，要來和你分享他的觀察。

浪漫愛情喜劇越來越不流行，單調老套的劇情不再吸引人。Photo credit: Britt-knee

愛情退燒了？
近來，像《BJ單身日記》這類的浪漫愛情喜劇退燒，票房表現不佳，為什麼浪漫愛情喜劇越來越抓不住觀眾的目光，專門評論電影的李(Benjamin Lee)在《衛報》上發表了他的看法：

「愛情不再降臨英國。

英國曾經是出口浪漫愛情喜劇的大國。過去，由編劇里查柯蒂斯(Richard Curtis)和Working Title電影公司合作出品的英國浪漫愛情喜劇，是英國電影出口最可靠的獲利來源，而且持續了一段很長的時間。」

英國男人=休葛蘭
「這些電影在海內外票房(註)都很亮眼，也讓休葛蘭(Hugh Grant)成為每個美國人心中英國男人的標準。不可避免的，失望接踵而來。

《電影日報》(Screen Daily)美國版編輯凱(Jeremy Kay)說：『在英國和很多國際市場上，Working Title電影公司的作品表現出色，因為大致上來說，他們拍得很好，也和超級巨星休葛蘭合作。』」

註：2003年的《愛是你，愛是我》(Love Actually)全球票房 2億4,700萬美元；2001年的《BJ單身日記》(Bridget Jones's Diary) 2億8,200萬美元；1999年的《新娘百分百》3億6,400萬美元。

曾經橫掃奧斯卡
「Working Title電影公司的作品也橫掃奧斯卡。1994年的《妳是我今生的新娘》(Four Weddings and a Funeral)出乎意料地入圍最佳影片；2001年，芮妮齊薇格(Renée Zellweger)靠著愛喝酒和寫日記的單身女郎布莉姬瓊斯一角，入圍最佳女主角。

但是，在一連串的成功後，大眾對這類電影失去了興趣。」

票房一點也不浪漫
「美國影星還是不斷嘗試，像是克莉絲汀鄧斯特(Kirsten Dunst)2004年主演的《網住愛情》(Wimbledon)，布蘭妮墨菲(Brittany Murphy)2006年演的《愛情大災難》(Love and Other Disasters)還有安娜法瑞斯(Anna Faris)在 2013年演的《一年之癢》(I Give It a Year )。但是，觀眾已經失去了興趣，票房失利導致這類電影越來越少開拍，更別提發行了。

今年由賽門佩吉(Simon Pegg)和蕾克貝爾(Lake Bell)主演的《雄風再起》(Man Up)在英國票房更連 200萬英鎊都沒有達到。凱倫吉蘭(Karen Gillan)的《再見完美結局》(Not Another Happy Ending and Love)還有莉莉柯林斯(Lily Collins)與山姆克拉福林(Sam Claflin)主演的《真愛繞圈圈》(Rosie)票房更慘。即使是名編劇里查柯蒂斯 2013年捲土重來的《真愛每一天》(About Time)英國票房也只有 750萬英鎊，和全盛時期《新娘不是我》的 3,040萬英鎊差了一大截。」

沒人能取代休葛蘭
「但是，究竟是什麼讓電影公司和觀眾對浪漫愛情喜劇不再感興趣了呢？

一方面，問題出在男主角身上。從休葛蘭放棄英國浪漫愛情喜劇改演一系列比較不那麼成功的美國浪漫愛情片開始，從《名牌冤家》(Did You Hear About the Morgans?)到《編劇情緣》(The Rewrite)，在他之後都無人能出其右。

不少人希望能夠取代休葛蘭成為新一代的浪漫愛情喜劇男主角，從拉菲斯波(Rafe Spall)到多姆納爾格里森(Domhnall Gleeson)再到賽門佩吉，都希望能夠填補這個空缺，不過，休葛蘭的喜感是很難被模仿的。」

新生代演員沒興趣
「BFI電影基金會的導演羅伯茲(Ben Roberts)說：『在《妳是我今生的新娘》後，Working Title電影公司成功的片子都由休葛蘭主演。』BFI電影基金會一直以來都是浪漫愛情喜劇重要的金主。

『我想我們都還在找那種有巨大魅力，可以當個國際電影明星的人。』羅伯茲說。

英式電影那種自嘲且帶有一點花花公子氣息的明星都還在線上，不過新的一代從班尼迪克康柏拜區(Benedict Cumberbatch)再到艾迪瑞德曼(Eddie Redmayne)，他們都忙著演改變歷史的解碼者(《模仿遊戲》)和擔心在晚宴出糗的物理學家(《愛的萬物論》)。」

英國電影=浪漫愛情喜劇
「英國浪漫愛情喜劇的窮途末路也反映出英國電影產業的本質。

曾經有一段時期，浪漫愛情喜劇和蓋瑞奇(Guy Ritchie)的黑幫電影是票房保證。但是，時代在改變，目標也不同。現在，英國電影產業跟好萊塢越來越像，他們不再排斥像《金牌特務》(Kingsman: The Secret Service)這一類的動作大片，或是《冏男四賤客》(The In betweeners)之類的青少年喜劇還有翻拍恐怖片《顫慄黑影》(The Woman in Black)。

《電影日報》美國版編輯凱說：『大眾對我們充滿創意的作品有找回信心。』

『我們的電影內容向來多元，但有段時間這些浪漫愛情喜劇成了英國電影文化認同的同義字，因為Working Title電影公司裡那些聰明的人用浪漫愛情喜劇創造了非凡的成功，而且他們比英國任何一個人都知道怎麼讓全球觀眾看見他們的電影。』」

沒錢是個大問題
「但是，凱也提到人才輩出的電影界導致『有品質的內容大爆炸』，人才分布更多元。

『近年來，我們也看到其他厲害且人脈廣的英國電影公司，像是Marv Films、See-Saw還有Warp and Rook。他們培養了一批年輕大膽的電影製片，這些人也受到好萊塢本身與全球發行和行銷商的關注。現在，不只英國演員受歡迎，英國導演、製作人和編劇在好萊塢都很夯。』

負責監管BFI要投資在哪一部電影的羅伯茲也提到，浪漫愛情電影之所以越來越不流行，原因很簡單就是資金。

『對於獨立電影來說，我認為這跟時間還有編寫、測試、微調、剪輯再測試的費用有關，公司不一定負擔得起，風險太高。』」

找當紅女星來也沒用
「當然，不是只有英國浪漫愛情電影陷入困境。這類電影跌入深淵，從茱兒芭莉摩(Drew Barrymore)到艾蜜莉布朗特(Emily Blunt)等當紅女星，都無法搶救票房。

美國最後一部票房有超過 1億美元的浪漫愛情喜劇片就是 2011年由亞當山德勒(Adam Sandler)和珍妮佛安妮斯頓(Jennifer Aniston)主演的《愛情大臨演》(Just Go With It)，不過，《衛報》的電影評論家布萊德蕭(Peter Bradshaw)說這部片『糟糕透頂』。」

劇情老套沒新意
「英國編導帕克曾經在 2005年時推出《新娘向後跑》(Imagine Me and You)，這是部描寫同志戀情的英國浪漫愛情喜劇片，他認為浪漫愛情喜劇片的問題在熟悉度。

『大眾太熟悉浪漫愛情喜劇片的架構和公式，對於電影製作人來說要如何不落俗套，不要讓觀眾猜到劇情很難，』帕克繼續說：『所以片子需要點真的火花，我認為《雄風再起》這部片有很多，尤其在編劇上，讓觀眾即使在可以預見結局下，還是可以享受電影。』」

不浪漫的時代
「近期的浪漫電影一點都不幽默，從今年虐戀愛情故事《格雷的五十道陰影》(Fifty Shades of Grey)再到小說家尼可拉斯史派克(Nicholas Sparks)千篇一律的改編電影，都把柔和的燈光和聲淚俱下的自白放在能逗人發笑的幽默感前。

去年最成功的喜劇片《龍虎少年隊：童顏巨捕》(22 Jump Street)和《惡鄰纏身》(Bad Neighbours)都把耍浪漫遠遠拋到後頭。今年夏天的《歌喉讚 2》(Pitch Perfect 2)和《熊麻吉 2》(Ted 2)也聚焦在搞笑而不是浪漫。

『這是個憤世嫉俗的時代，』帕克接著說：『我認為近年來最棒的浪漫愛情喜劇片是《戀夏五百日》(500 Days of Summer)、《真愛Hold不住?!》(Celeste and Jesse Forever)和《愛瘋了》(Like Crazy)，這些片子全部扭轉了主角們最後過得幸福快樂的公式。我們都在努力拍出符合時代的電影，現在這個時代不是那麼浪漫。』」

........................................................

真係好多Hugh grant ,但我最鐘意佢套Maurice,係同志電影,當年擺左威尼斯影帝,仲好後生,超靚仔